想幫死神平反下

見近期多咗人講死神 通常都攞嚟同其他漫畫比較
留言通常都有大量 打完藍染應該完 血戰好垃圾 久保冇心畫etc

先講打藍染要完 如果當時停係個到 零番隊 靈王 一護老豆過去 藍染動機等等就全部冇解釋就完咗 就同啲人話hxh小傑見到老豆完一樣 小傑個角色可能已經好完滿 但古拉比卡(唔知港譯係咪咁)小傑老豆同幻影旅團啲角色去到一半就完 唔奇怪咩

另外就係血戰篇垃圾同久保冇心畫 首先久保講過千年血戰係一早決定要畫嘅篇章唔係無中生有 久保個陣仲特登休刊取材 血戰嘅前半其實好好睇 (個人覺得係死神咁多篇章最好睇嘅前半) 後半爛尾一嚟係久保冇好好控制戰力 有啲劇情走向都係奇怪 二嚟係久保其實有病 去到連載後期突然加速完得突然係因為醫生話佢病情惡化 叫佢唔好繼續連載先完得好急

仲有其他人屌完現篇好悶呀個啲都想討論 (個人覺得個篇好睇 尤其係講一護嘅內心) 希望有巴打討論下

利申：十年死神fan 唔覺得死神係好高級嘅作品 當年亦都有心淡 但真心愛呢套作品想平反下同討論下啲正面野

柒谷番比連登仔網絡欺凌得多定三代火影多？

都估下第一個reply係柒番谷我自己都成日笑

冇人可以取代柒番谷動物台最柒

睇過台仔ptt文就知千年血戰篇個設定其實好正（如果個台仔冇傳心的話）， 只係久保眼高手低+回合制太戇鳩+爛尾寫到成篇變咗垃圾。

最初救完露其牙就應該完啦

Ching識玩 啱啱出大boss 就完

只能夠話捉到鹿唔識脫角明明啲人設好型，世界觀又唔錯

血戰豐富咗好多角色 (京樂 涅 一心 狛村 劍八etc) 尤其一心回憶解答咗好多問題
劇情方面係表達得唔好 回合制其實一直都有(只係血戰明顯啲) 爛尾上面有講好大原因係久保健康問題要急完 小說補返好多重要野

個人覺得死神唔係冇內涵 只係表達手法唔夠好太含蓄 真係要深入研究先明久保想表達嘅嘢
人設真係好出色 尤其係女 你中意咩type都有 同啲鬼佬傾過 佢地有講笑話死神行得好前黑人角色有但唔會stereotype 仲有其他人種

炙熱!!

我都幾鍾意血戰篇既京樂 涅 狛村 劍八 山本，可惜除咗涅之外，冇一個最尾會型住贏。
最唔憤氣都係狛村 同 山本，狗仔犧牲咗咁多先勉強贏一個，仲要最咪俾人復活返。
山本就唔使講夾硬要佢死

藍染之後就無再追..老實講入左虛圈之後就勁拖劇情，畫到愈來愈大格..一個動作霸哂兩頁，但嗰時真係最好睇

完現術篇一次過睇其實好好睇，個扭橋位做得幾好
睇完先發現久保原來都識得寫下故仔
不過當年追連載一話話睇係真心難睇

其實佢d分鏡係好好，期期追會覺得拖
但你成篇睇會好好多

明明係冰刀
但話灸熱
難怪一刀比人斬鳩

叫佢完左藍柒就完其實想講佢後面作得好先好作落去姐
作得唔好就寧願佢停左佢

破面篇其實係咁多篇最拖 只係高潮位做得好 動作跨頁個人覺得冇問題(因為靚 style本身係死神一大賣點)

靈王宮打個幾個滅卻師係靈王級 其實慘勝劇情上都算合理 個人淨係覺得京樂個邊埋尾差 但勝在佢係血戰篇真係最出色嘅角色+佢卍解係久保最用心作睇幾次都型到痴線

涅係親生仔一定會型住贏 你見佢要加速埋尾但都用成十話打靈王左手 就係為咗寫好涅同佢個女就知

狛村個結局係幾諷刺 當初叫東仙唔好為復仇而活 自己最尾正正犯同一個錯 會想佢唔好咁早退場但都可以理解 條女復活都冇咩作為所以我都唔太介意

山本太屈機 典型劇情殺 如果唔係急住完可能有得睇一千年前大戰山本全盛時期 我諗大家會接受到

本身可能仲好睇 但當年讀者唔buy被逼cut短 好多想講嘅要去到小說先解到 銀城因為咁搞到為奸而奸咁

總隊長卍解真係好撚勁同型，夾硬寫死佢真係好可惜

總隊長資格: 卍解要型到仆街所以下一個繼任人係白哉

全知全能太屈機 理論上應該可以預見到石田枝箭
同埋一護後期造型太柒 亦都冇寫到佢勁既一面出黎
不過零番隊同劍八真係好撚型...

同藍染一樣被力量蒙蔽雙眼 覺得單憑力量就可以贏放棄要用腦嘅能力

零番隊和尚好撚型 斬魂刀個個都唔差仲幾好笑 其他就冇表現機會

小說有補完完整死神故事

久保心目中既死神

應該因為黑暗到仆街

所以唔出得街

又己方最強山本被秘個下刻死神就注定垃圾。唔係後期係一開始戰力就崩左

井語?

最on9係聖別

其實一直都有好隱晦咁提下 過去篇浦原有講過佢守個個監獄入面好多人只係思想上對瀞靈廷不利就捉返嚟坐 但當完現術篇想深入探究又唔比

其實平反唔到
事實就係完現術篇對比前面真係垃圾好多
純粹係想睇啲隊長卍解

血戰其實感覺似藍染篇續作
不過 原現就 好似脫離左死神個框架咁
好似睇緊唔係睇死神 好唔王道 好唔爽
起承 轉 合
原現就係個轉 不過 係好低潮咁轉
身為讀者 睇得好冇癮

講錯，想講血戰篇

又要貼番PTT 呢個台仔分析

人氣反映咗佢之後有幾垃圾啦
由破面篇開始由三本柱直插跌到落15名左右
直接畀美食基佬取代咗
佢果陣係差到連啲死忠都棄追人氣插水
係jump 畀面佢先畀佢寫多百幾二百話
你睇而家OP 垃圾到咩咁但靠死忠都撐到個第一頂住就諗到死神當年幾垃圾

根本後期都係一直消費以前寫落啲角色
新寫出黎啲冇個吸引

一護能力本身寫死左
月牙天衝：斬得入>斬唔入>>斬得入
天鎖斬月：好快>唔夠快>>再快啲
你睇虛圈都知98 佢一護作唔到落去

千血篇開頭真係唔差

美食根本就係Jump格硬堆上去
同期銷量都唔夠死神高
人氣從來冇高過，點做台柱
死神排名冇動畫撐住先開始大跌

京樂真係好撚型

完現術拍到好似柯南咁好正

成篇講現界就一定有少少覺得脫節
但單獨嚟睇其實幾正
一護冇唒隊友 到畀人捅一刀: oyaji , Omai mo

柒番谷又天才又有最強冰系斬魄刀 但打起上嚟廢過琉亞幾倍

有啲離題
老實講
千年血戰篇出動畫個時
久保就修補下劇情啦
冧尾個尾趕到

畫連頁鬥型黎講，久保係幾勁

千年血戰篇有好多問題
總隊長卍解俾人偷
就可以俾人一刀秒撚左
零番隊輕描淡寫
整斬魄刀條友打哂全場個時
成隊無啦啦比人秒哂
滅卻師後期打極都唔死
無限復活 完全可以估到
真係唔該出動畫出嗰時
同我補番晒啲嘢佢
明明出招嗰啲好撚型

唔好咁
我一睇返就會又忍唔住重頭睇一次死神
已經睇過好多次

入嚟為左睇人po柒番谷

其實當初露琪亞比呀哥捉走就應該完

小說好似寫返狛村冇死到 係變返隻狗生活

我就係覺得回合制太on9，

棄左一排，聽講山本出真實力，講到超撚勁以為有例外，結果又係回合制，結局都唔撚想睇了

世界觀同伏筆都好吸引
但係捉到鹿唔識脫角
又一係黑暗得濟唔比出街

深入啲睇瀞靈庭個設定其實幾仆街
例如無啦啦浮竹做左靈王隻手
但點解靈王會突然無左隻手？

然後靈王其實類似耶穌比人釘係十字架
能力就比瀞靈庭柞取去維持三界
但就無解釋過靈王到底係咩乜水同點樣成為靈王

十三番隊專做監視同控制既dirty works
原來一護一開始做死神代理都係做condom 仔

藍染推翻靈王動機又未夠突出
其實睇得出死神失蹤&眾隊長一夜虛化就當condom
靈王係傀儡/ 世界發電廠
無深入調查仲要鳩判有罪就顯出中央四十六室既無能同獨裁
如果話藍染係單純為進化同力量
就好似矮化左藍染呢個本身咁高手段既大奸角

另外就成套野最鍾意銀
最可惜比崩玉藍染收左皮
犧牲得無咩意義
利申 太耐無睇可能唔記得哂或者記錯

垃圾

處刑瑠亞個劇情都有d夾硬黎

Btw去到呢度一護已經同d隊長打過贏過，無記錯仲要係屍魂界入面打。後面開新篇忽然d隊長個個lv up

無論如何完現術篇開始低潮係事實，嗰時直頭懷疑久保團火係咪冇咗。之後劇情除咗局部某少少位偶有佳作，大部份劇情演繹真係唔多掂（角色戲份又因爲人物太多篇幅有限分配唔平均，呢個問題一直有）你本身條大橋呀啲設定呀幾大諗頭都好，始終都要發揮到至係成功。

仲有一護內心世界成日鳩下鳩下
一時又上下調轉
一時又落雨
一時又水浸
雖然畫公仔唔洗畫出腸
但係就成日覺得一護想保護自己朋友無力感呢種就刻畫得唔夠深刻
結果就變到隱晦到班速食撚睇唔明
日日就係到講十秒睇哂 十秒睇完

冇千年血戰嘅話
劍八連始解都冇(八千流)
btw初代最型

仲有雨龍由中開始成日請"滅卻師榮耀"，勁憎老豆，到接受到老豆湯老母，破友哈技，到最後佢仲做埋醫生

狗保血戰篇中後期同火影大戰一樣垃圾，唔重要就係咁講，打鬥又垃圾

狗保有冇冇心畫，身體有冇事，wfc，呢D唔係屎讀者食的理由

總隊長俾人秒唔係問題在 龍珠都有菲利比trunks 秒

無限復活 同口up 設定互秒先係問題。條條友D能力都係到9 up 俾敵人知

其實月島同後面有啲滅卻師人氣幾高(尤其係外國) 後期冇咗動畫點都唔會有班破面同隊長咁iconic 同埋以前大家興鬥快睇一話 咩角色都唔深刻啦

前面嘅斬月係佢滅卻師嘅一面不斷壓制住佢成長 就死先比powerup佢吊命 不過同意一護唔係啲打鬥好吸引嘅角色

前段節奏幾慢 我當年睇都覺得有啲悶 不過後面月島戲份多返就好睇咗 去一護屋企個個

咁柒番谷打嘅對手同露琪亞實力上有啲差距嘅
但戰績上係好難睇 同埋最柒係佢成日講啲賴有型嘅野最後輸

零番隊處理得真心差 有一半我都唔知佢能力其實係咩
無限復活最大問題都係京樂打個個聖文字X同個巨人M 尤其X變雞個到

係冇死呀 射場(佢副隊長)有照顧佢 狛村啟發咗好多狗狗去學院讀書做未來死神

浮竹個個有回憶講係因為佢呀媽祈禱想救就病死嘅佢隻手先附佢身

靈王雙手同其他部分分散係唔同勢力到 友哈嘅手下已經幾件 所以最尾幾個滅卻師先咁勁

藍染係想做有自主意識嘅靈王 佢太強 唔願意屈居於屈居任何人 但同時地位最高嘅靈王反而係個無意識嘅野佢覺得諷刺 屍魂界浪費咗佢

假面比人當condom係因為四十六室比鏡花水月催眠咗

Btw銀冇得同松本happy ending

坦白講 其實破面篇都唔係一直好 節奏好慢
角色戲份係可惜 尤其一護啲朋友但老實戲份不均死神唔係三巨頭最差
不過久保表達手法太含蓄係事實 好依賴讀者自己諗甚至腦補

速食撚十秒睇一話 然後話角色唔深刻

卯之花

死神後期邊個地方唔重要但係咁講？唔係引戰只係想知
咁作者身體有事都會影響佢寫作嘅質素 我唔係要大家諗久保好健康就會寫啲peak fiction出黎 只係好多人成日盲反想佢地知有啲咁嘅事 當年大把人玩十秒睇一話然後屌垃圾屌久保留白潑墨 又吹比人腰斬(到宜家都大把人咁諗)

死神睇嘅係畫面潮度

故事並唔係重點

呢個真 死神係style over sustance嘅漫畫 好似kill la kill咁 不過要深入探究的話佢唔係冇內涵

每個死神po都一定有依幅圖

對於D有買漫畫/睇單行本的人，我地買漫畫係因為好睇。我理燃得你病痛又好，冇心機又好，唔好睇就會得返D死忠追住屌，少人買單行本。

死神十刃篇，你個個星追期追會漫畫/動畫係施到仆街（漫畫墨水/動畫多額外篇），但你拎單行本睇一護打6/4刃，劍八打5刃係好爽

死神後期係好燃多野唔重要同節奏把持得唔好，呢點同火影一樣。D對劇情冇咩影響的人物同對話係好Q多 ,好多位係為左show 萬解同解釋D唔多重要的設定，仲要解釋得唔清楚 （例如靈王身體，京樂萬解同大多數滅卻師能力都唔係打鬥用，，係純9up，假面隊長又唔用虛化，呢D都係後期小說講返； 完現術班友9up 2句就整返一護把刀，之後又再斷過)

成堆冇人記得，對主線冇影響的星十字團 ，乖乖地被劍八秒左就算，係都要柒多次來施時間,。星十字團人物塑造好差，整咁Q多角色得火佬，B佬，同友哈哈哈哈有D印象，其係大部份出下場就瓜左，鬼滅D上弦，死神十刃同火影D曉/大蛇丸 手下都好過星十字團

血戰篇我收到貨係得一開頭滅卻師清場，同山本戰死，浦源打都ok，其他真係唔掂; 高人氣角色，妮露，6刃，出完場又冇表現； 一護西瓜刀埋尾我覺得冇問題（唔似大多數連燈仔），最大問題係把新刀萬解一出場就斷，能力都未出就唔見左 ( 死神74本單行本，血戰篇佔20本，回血，整返把刀，食野都佔左差唔多2本單行本, 呢點好過份，比人腰斬都抵死啦）

火影大戰都有同樣問題一開始其實唔錯，有戰術，有感情位，但鳴門修練，打帶土每幾話就來次嘴術＋回憶殺好惡頂！所以我好鍾意佐助1頁換眼，就變勁 （vs 仙人練左2本單行本，螺旋手裡劍 1 本）

當你係火影同死神D修練食慣屎，鬼滅修練2-3話搞掂係幾爽快，而且同D細路女/香奈乎D交流唔錯。鬼滅D人話打得差，但我覺得打上1/上3都ok（唔好同我講咩鬼滅就快比人腰斬bla bla bla, 對只睇漫畫/動畫，唔在乎作者D死忠來講，呢D唔重要＋我唔 care）

藍染直頭自己係覺得屍魂界太腐敗，太多dirty works，46室無能獨裁，佢用自己既方式去反抗，就好似佢比浦原封印前同佢講既嗰段說話

至於靈王既情況講得太散，當年極速追完一話，可能佢2話左右先講一句關於靈王既野，可能真係冇人會記得
但我都記得佢有講靈王係比人斬手斬腳分散哂再做結晶體擺係到

唔計斬魄刀條友 肥婆變瘦
唔該動畫補返佢地有咩能力同打戲
又話千年血戰篇會出
我嗰時心諗咁就無左

久保你想講佢完聖體有幾勁
就係復活幾次 唔係啊
後期我覺得隊長根本打唔入
血戰篇基本上睇佢開技同貪佢幾分鐘睇完

明巴打想表達啲咩 覺得覺自己同你係觀點與角度嘅問題 你在乎嘅係單純作品本身 背後嘅咩都唔會理 (btw單行本銷量最後都冇咩影響 跌幅個curve係正常長篇漫嘅跌幅)

十刃篇我對佢節奏不滿只有潛入到對位打十刃個到 同藍染市丸入空座町個到有啲長 劍八打五刃係好好睇

解釋得唔清楚好多地方都係冇時間所以冇得解 所以我先覺得係作品外嘅因素會影響作品本身 不過冇為係呢點執著

星十字騎士團數量多 炮灰角色比例上升 我自己都覺得人有啲多 深刻的話偷卍解有幾個 同打浦原嘅Askin其實都係好角色 個開頭真係好睇

最終戰都係作品外因素搞到好多野講唔到真係冇比人腰斬

個人對火影都有啲睇法 但唔想比火影世界第一嘅連登仔討伐就唔係到比較

Btw巴打好有心覆感動

當年大家鬥快睇乜都唔記得啦靈王嘅野小說補得好足 好推薦中意死神世界觀嘅巴打睇 幫好多角色補返想係漫畫寫嘅深度(東仙 檜佐木) 有啲仲有得出返口氣(平子拳西)

啲戲份比曬和尚不過和尚堅型
最尾幾個滅卻師有曬下面堆人嘅力量做buff
仲要除咗浦原打嘅Askin
其實個個都係靈手身體部分
完聖體已經唔係重點
佢地成班都係神嘅lvl

冇錯，除左死忠，D人唔在乎作者本人，只要你唔好係結局前瓜左同俾到高質素內容，正如連燈D人成人叫富奸出貨同尾田快D搞好佢，我理得你排住屌女 or 打機

20本單行本都做唔好個篇章就擺明係作者問題, jump 都比哂機會

死神血戰篇搞錯哂定位，大部份人都係想睇互斬，角色魅力，呢D完現術，血戰篇做得差，特別係打鬥

啲人成日笑柒返谷
但成套死神最柒根本就係總隊長

露其亞篇 - 俾藍染反轉成個屍魂界都唔知咩事，最後懶型咁企定定睇住藍染俾大虛救走
破面篇 - 係咁up藍染天真天真，最後俾隻弱智既破面陰到，仲要係俾自己啲火炸鳩死（柒返谷都唔會俾自己啲冰傷到）用隻手黎換燒焦藍染少少頭髪。
千年血戰篇 - 唔撚信自己手下，係要用卐解，最後俾人輕鬆腰斬埋，柒撚到核爆。（佢個副隊長一樣咁撚柒，第一次卐解就俾人收撚皮）

明明個卐解又型又屈，係個廢老手上用到柒哂

係

剩係屍魂界幾咁黑暗已經有排講

嗰隻破滅係藍染特登整嚟剋死總隊長，所以先叫滅火皇子

啲人物設計真係好正 咩類型都有
好鍾意夜一 碎蜂同第三十刃

真 另外柒番谷係柒在口炮懶有型 之後反輸

小說係邊度睇？

其實死神係回合制你秒我我秒你，我無出全力你又無出全力不斷反轉果種戰鬥比較on9，其他果啲都唔錯

你自己諗下幾時會落雨先啦，每次落雨都有意思，話死神垃圾果d睇開粉俠傳？

佢畫開放式結局/一護同露琪亞一齊應該會少一半人屌佢

井上太大波
唔係個個拒絕到

千年之戰仲有一個問題
屍魂界有平民百姓
虛圈就係一個荒蕪弱肉強食既地獄
咁無形帝國呢？
我睇嗰陣一路都好出戲，因為完全睇唔出班滅卻師係點存在，就算不停講佢地後生點點點都代入唔到，因為差唔多一句都無解釋過滅卻師既世界係咩一回事，仲單薄過十二宮篇既黃金聖鬥士

呃頁數
10刃變0刃
揀大波妹
學招數就係將月牙天沖放落把劍度
D設定太ON9

我明 作者自己都話鍾意大波妹 但唔知點講
即係鳴門最尾同雛田一齊雖然都有啲odd，但至少以前就有舖排下，加上雛田本身係讀者中人氣都好高，所以整體觀感還好
首先井上本身好多人討厭佢(我個人就無感)
其次如果你話佢係故事入面有畫過一護對井上有好感(朋友以上嘅感情)嘅都合理

我屌你老尾 人地想幫你打氣搞下氣氛，你比面色人睇黑口黑面

佢後期亂q咁畫啲人都邊睇邊屌，就係因為情義結，都想睇下結局點收科
你結局畫得好少少嘅啲人最多咪間唔時屌下中間劇情混亂，仲可能有得出番外
依家變到“打完藍染就當佢完咗唔洗再睇”
自己都話死神冇感情線，咁開放性結局唔好咩
見人火影bbq ending大家買帳就有樣學樣，但有冇諗過成件事好夾硬嚟

但一護同露琪亞嘅感情係似一齊岀生入死嘅摯友多啲
不過其實最後2pair都係單戀嚟

後期已經冇追
但係第一篇救露琪亞係真係好睇

記得有一話係講靈王，佢身邊有條靚話:靈王你醒啦？
但明明靈王係冇意識，同個設定矛盾

好老實
依家覺得死神血戰篇仲好睇過one piece和之國
個個星期睇佢係到跑online都唔知做乜鳩, 好似血戰咁回合制求其打完啲雜兵好過

真心想睇全盛時期既總隊長不惜一切咁燒命戰鬥
最好比埋山本虛化
點知最後都係劇情殺一刀比人秒

出個藍染外傳啦